\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage[russian]{babel}

% for image
\usepackage[final]{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\graphicspath{{img/}}
\usepackage{cmap}
\usepackage{float}

% for link
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}

% for source
\usepackage{verbatim}

\definecolor{linkcolor}{HTML}{799B03}
\definecolor{urlcolor}{HTML}{799B03}
\hypersetup{pdfstartview=FitH,  linkcolor=linkcolor,urlcolor=urlcolor, colorlinks=true}

% for title
\usepackage{pdfpages}

% correct indending and size text
\usepackage[left=0cm,right=0cm,top=0cm,bottom=0cm,bindingoffset=0cm, nohead, nofoot]{geometry}
\usepackage[14pt]{extsizes}

\title{Исследование свойств гармонического ортонормированного сигнального базиса и сигнальных созвездий}
\author{Хрусталев В. В.}





\begin{document}
	\includepdf[pages={1}]{title.pdf}
%	\maketitle

\section*{Постановка задачи}
Исследовать свойства гармонического ортонормированного сигнального базиса и сигнальных созвездий. Необходимо сделать вывод об основных свойствах исследованного набора базисных функций и сигнального созвездия.
Для выполнения работы необходимо разработать программу, руализующую следующие функции:
\begin{enumerate}
	\item Графически изобразить все заданные сигналы базиса на одном графике;
	\item Графически изобразить последовательность сигналов для заданного набора бит на одном графике (последовательность бит произвольной длинны вводится пользователем);
	\item Продемонстрировать ортонормированность базиса;
	\item Вычислить норму каждого сигнала;
	\item Вычислить энергию каждого сигнала;
	\item Вычислить расстояние между каждой парой сигналов.
\end{enumerate}
Вариант 8: Базисные функции: f0. 
Сигнальные точки: биты «00» - точка (-2), биты «01» - точка (-1), биты «10» - точка (1), биты «11» - точка (2).

\begin{eqnarray}
	\phi_{0}(t) = \sqrt{\frac{1}{T}}\nonumber
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\phi_{1}(t) = \sqrt{\frac{2}{T}}sin(2\pi\frac{t}{T})\nonumber
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\phi_{2}(t) = \sqrt{\frac{2}{T}}cos(2\pi\frac{t}{T})\nonumber
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\phi_{3}(t) = \sqrt{\frac{2}{T}}sin(2\pi\frac{2t}{T})\nonumber
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\phi_{4}(t) = \sqrt{\frac{2}{T}}cos(2\pi\frac{2t}{T})\nonumber
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\phi_{5}(t) = \sqrt{\frac{2}{T}}sin(2\pi\frac{3t}{T})\nonumber
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\phi_{6}(t) = \sqrt{\frac{2}{T}}cos(2\pi\frac{3t}{T})\nonumber
\end{eqnarray}

\section*{Описание исследуемых понятий}
В данной работе иследуются  ортонормированный сигнальный базиса.
Ортонормированным сигнальным базисом называется множетство попарно ортогональных элементов с нормой равной единице. Такой базис может быть использован для представления разлиных сигналов в виде линейной комбинации векторов базиса. 
Линейная комбинация векторов базиса называется сигнальной точкой, а совокупность всех возможных сигнальных точек - сигнальным созвездием.


\section*{Графическое представление сигнального созвездия}
\begin{figure}[H]
	\center{\includegraphics[scale=0.8]{sig_const.jpg}}
	\caption{Сигнальное созвездие}
	\label{image}
\end{figure}

\section*{Графики}

\begin{figure}[H]
	\center{\includegraphics[scale=0.3]{basis.jpg}}
	\caption{Все базистные функции}
	\label{image}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\center{\includegraphics[scale=0.3]{1.jpg}}
	\caption{Все сигналы для выбранного базиса}
	\label{image}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\center{\includegraphics[scale=0.3]{2.jpg}}
	\caption{Сигнал для последовательности [ 1 0 0 1 1 1 1 1 1 0 0 0 0 1] }
	\label{image}
\end{figure}



\section*{Используемые формулы}
\begin{enumerate}
	\item Скалярное произведение векторов:
	\begin{eqnarray}
	(\bar{a},\bar{b}) = \sum_{i=1}^{N} a_{i} \cdot b_{i} \nonumber
	\end{eqnarray}
	
	\item Энергия:
	\begin{eqnarray}
	E(\bar{a}) = ||\bar{a}||^2 = \sum_{i=1}^{N} \nonumber a_{i}^2\nonumber
	\end{eqnarray}
	
	\item Норма:
	\begin{eqnarray}
	||\bar{a}|| = (\sum_{i=1}^{N} \nonumber
	a_{i}^2)^{1/2}\nonumber
	\end{eqnarray}
	
	\item Растояние:
	\begin{eqnarray}
	d(\bar{a},\bar{b}) = (\sum_{i=1}^{N} \nonumber
	(a_{i}-b_{i})^2)^{1/2}\nonumber
	\end{eqnarray}
	
\end{enumerate}

\section*{Полученные результаты}
\begin{enumerate}
	\item Test on harmonic basis
	\begin{verbatim}
	
	Harmonic basis 
	Scalar_matrix: 
	1.0000   -0.0000   -0.0000   -0.0000   -0.0000    0.0000   -0.0000
	-0.0000    1.0000   -0.0000    0.0000    0.0000   -0.0000    0.0000
	-0.0000   -0.0000    1.0000   -0.0000   -0.0000   -0.0000   -0.0000
	-0.0000    0.0000   -0.0000    1.0000   -0.0000    0.0000    0.0000
	-0.0000    0.0000   -0.0000   -0.0000    1.0000   -0.0000   -0.0000
	0.0000   -0.0000   -0.0000    0.0000   -0.0000    1.0000   -0.0000
	-0.0000    0.0000   -0.0000    0.0000   -0.0000   -0.0000    1.0000
	\end{verbatim}
	


	\item Calc E, Norm, Dist
	\begin{verbatim}
	
	Distance: 
	0    		1.4142    1.4142    1.4142    1.4142    1.4142    1.4142
	1.4142         0    1.4142    1.4142    1.4142    1.4142    1.4142
	1.4142    1.4142         0    1.4142    1.4142    1.4142    1.4142
	1.4142    1.4142    1.4142         0    1.4142    1.4142    1.4142
	1.4142    1.4142    1.4142    1.4142         0    1.4142    1.4142
	1.4142    1.4142    1.4142    1.4142    1.4142         0    1.4142
	1.4142    1.4142    1.4142    1.4142    1.4142    1.4142         0
	
	E: 
	1.0000
	1.0000
	1.0000
	1.0000
	1.0000
	1.0000
	1.0000
	
	Norma: 
	1.0000
	1.0000
	1.0000
	1.0000
	1.0000
	1.0000
	1.0000
	\end{verbatim}
	
	
\item Signal param
	\begin{verbatim}
	Distance: 
	0    1.0000    3.0000    4.0000
	1.0000         0    2.0000    3.0000
	3.0000    2.0000         0    1.0000
	4.0000    3.0000    1.0000         0
	
	E: 
	4.0000
	1.0000
	1.0000
	4.0000
	
	Norma: 
	2.0000
	1.0000
	1.0000
	2.0000
\end{verbatim}
	
\end{enumerate}

\section*{Выводы}
В данной работе были проверен выбранный базис на ортонормированность и сгенерирован сигнал для сообщения, заданного пользователем.


\section*{Исходный код программы}
\begin{enumerate}
	\item calc\verb!_!distance.m
	\begin{verbatim}
function [ dist ] = calc_distance( F1, F2 )

if ( size( F1' ) ~= size( F2' ) )
error( 'F1 != F2' );
end

dist = 0;

for i = 1 : size( F1' )
dist = dist + ( F1(i)  - F2(i) )^2;
end

dist = sqrt( dist );

end
	\end{verbatim}
	
	\item calc\verb!_!E\verb!_!norma.m
	\begin{verbatim}
	function [ E, norma ] = calc_E_norma( F )
	
	E = 0;
	for i = 1 : size( F' )
	E = E + (F(i) * F(i));
	end
	
	norma = sqrt( E );
	
	end
	
	\end{verbatim}
	
	\item calc\verb!_!vector\verb!_!func.m
	\begin{verbatim}
	function [ out ] = calc_vector_func( number_f, T, Cnt_Point )
	
	out = [ ];
	coef = T / Cnt_Point ;
	x = 0;
	
	for i = 1 : Cnt_Point
	x = x + coef;
	out = [ out, garmonic_function( number_f, x, T ) / sqrt(Cnt_Point / T) ];
	end
	
	end
	
	
	\end{verbatim}
	
	\item garmonic\verb!_!function.m
	\begin{verbatim}
	function [ y ] = garmonic_function( number_f, t, T )
	
	switch number_f
	case 1
	y = sqrt( 1 / T );
	case 2
	y = sqrt( 2 / T )*sin( 2*pi * t / T  );
	case 3 
	y = sqrt( 2 / T )*cos( 2*pi * t / T  );
	case 4
	y = sqrt( 2 / T )*sin( 4*pi * t / T  ); 
	case 5
	y = sqrt( 2 / T )*cos( 4*pi * t / T );
	case 6
	y = sqrt( 2 / T )*sin( 6*pi * t / T );
	case 7
	y = sqrt( 2 / T )*cos( 6*pi * t / T );
	end
	
	end
	
	
	\end{verbatim}
	
	\item scalar.m
	\begin{verbatim}
	function [ scal ] = scalar( F1, F2 )
	
	scal = 0;
	
	if ( size( F1' ) ~= size( F2' ) )
	error( 'F1 != F2' );
	end
	
	for i = 1 : size( F1' )
	scal = scal + (F1( i ) * F2( i ));
	end
	
	end
	
	
	\end{verbatim}
	
	\item lab1.m
	\begin{verbatim}
	
	while 1
	menu_item = menu( 'Menu', 'Input value',  'Test on harmonic basis',
	 'Show plot', 'Calc E, Norm, Dist', 'Generate signal',
	  'Signal param', 'Exit');
	
	switch menu_item
	case 1 
	T = input('T: ');
	Cnt_Point = input( 'Cnt_Point: ' );
	
	Func = zeros( 7, Cnt_Point );
	
	for i = 1 : 7
	Func( i, :) = calc_vector_func( i, T, Cnt_Point );
	end
	
	case 2
	Scal_matrix = zeros( 7, 7 );
	flag = 0;
	for i = 1 : 7
	for j = i : 7 
	scal = scalar( Func( i, : ), Func( j, : ) );
	Scal_matrix(i, j) = scal;
	Scal_matrix(j, i) = scal;
	
	if ( flag == 0 )
	if ( ( ( abs(scal) >= (10^-10) ) && ( i ~= j ) ) || ( ( (abs(scal) - 1) > 10^-10  ) && ( i == j ) )  )
	disp( 'Not harmonic basis' );
	flag = 1;       
	end
	end
	end
	end
	
	if (flag == 0)
	disp( 'Harmonic basis' );
	end
	
	disp( 'Scalar_matrix: ');
	disp( Scal_matrix );
	
	case 3
	
	for i = 1 : 7
	subplot(8, 1, i);
	grid;
	plot( T / Cnt_Point : T / Cnt_Point : T, Func( i, : ) );
	end
	
	subplot(8, 1, 8);
	grid;
	hold on;
	
	color = ['b';'g';'r';'c';'m';'y';'k']; 
	for i = 1 : 7
	plot( T / Cnt_Point : T / Cnt_Point : T, Func( i, : ), 
	color( i ) );
	end
	hold off;
	
	case 4
	Dist_matrix = zeros( 7, 7 );
	E_matrix = zeros( 7, 1 );
	Norm_matrix = zeros( 7, 1 );
	for i = 1 : 7
	for j = i : 7 
	Dist = calc_distance( Func( i, : ), Func( j, : ) ); 
	Dist_matrix( i, j ) = Dist;
	Dist_matrix( j, i ) = Dist;
	end
	
	[ E_matrix( i ), Norm_matrix( i ) ] = calc_E_norma( 
	Func( i, : ) );
	end
	
	
	
	disp( 'Distance: ');
	disp( Dist_matrix );
	
	disp( 'E: ' );
	disp( E_matrix );
	
	disp( 'Norma: ' );
	disp( Norm_matrix );
	
	case 5
	information = input( 'Inform msg: ');
	code_signal = [];
	if ( mod( size( information' ), 2)  ==  1 )
	information = [information 0];
	end
	
	
	
	for i = 1 : 2 : size( information' )
	if ( information( i:i+1 ) == [0 0] )
	koef = -2;
	elseif ( information( i:i+1 ) == [0 1] )
	koef = -1;
	elseif ( information( i:i+1 ) == [1 0] )
	koef = 1;
	elseif ( information( i:i+1 ) == [1 1] )
	koef = 2;
	end
	
	code_signal = [ code_signal;  zeros( Cnt_Point, 1 ) ];
	for j = 1 : Cnt_Point
	code_signal( j + fix(i/2) * Cnt_Point ) = koef * Func(1, j );
	end
	
	
	end
	
	subplot( 1, 1, 1 );
	grid;
	plot( T / Cnt_Point : T / Cnt_Point : T * size( information' )
	 / 2, code_signal' );
	
	case 6
	Dist_matrix = zeros( 4, 4 );
	E_matrix = zeros( 4, 1 );
	Norm_matrix = zeros( 4, 1 );
	Signals = zeros( 4, Cnt_Point );
	
	Signals( 1, : ) = Func( 1, : ).*-2;
	Signals( 2, : ) = Func( 1, : ).*-1;
	Signals( 3, : ) = Func( 1, : ).*1;
	Signals( 4, : ) = Func( 1, : ).*2;
	
	for i = 1 : 4
	for j = i : 4
	Dist = calc_distance( Signals( i, : ), Signals( j, : ) ); 
	Dist_matrix( i, j ) = Dist;
	Dist_matrix( j, i ) = Dist;
	end
	
	[ E_matrix( i ), Norm_matrix( i ) ] = calc_E_norma( 
	Signals( i, : ) );
	end
	
	disp( 'Distance: ');
	disp( Dist_matrix );
	
	disp( 'E: ' );
	disp( E_matrix );
	
	disp( 'Norma: ' );
	disp( Norm_matrix );
	
	case 7
	break;
	end
	end
	\end{verbatim}
\end{enumerate}

\begin{thebibliography}{}
	
	\bibitem{}
Основы теории цифровой связи: учебное пособие / А. Н. Трофимов. – СПб.:
ГУАП, 2015. – 184 с.: ил.
	
	
\end{thebibliography}



\end{document}